<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="album_cover">Carátula</string>
    <string name="track_settings_button">Botón de ajuste de pista</string>
    <string name="current_time">00:00:00</string>
    <string name="play_button">Botón de reproducción</string>
    <string name="previous_track">Pista anterior</string>
    <string name="next_track">siguiente pista</string>
    <string name="repeat_track_s">repetir pista (s)</string>
    <string name="current_playlist">Lista de reproducción actual</string>
    <string name="to_track_list">a la lista de pistas</string>
    <string name="return_to_track_list">volver a la lista de pistas</string>
    <string name="tracks">Pistas</string>
    <string name="select_tracks_or_playlists">selección de pistas o listas de reproducción</string>
    <string name="version">v 1.1.1.1</string>
    <string name="playlists">Listas de reproducción</string>
    <string name="artists">Intérpretes</string>
    <string name="favourites">Favoritos</string>
    <string name="settings">Configuraciones</string>
    <string name="about_app">Acerca de la aplicación</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir cuadro de navegación</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Cerrar cajón de navegación</string>
    <string name="change_track_s_information">Cambiar la información de la pista</string>
    <string name="add_to_playlist">Añadir a la lista de reproducción (o eliminar)</string>
    <string name="find">Buscar</string>
    <string name="playlist_image">imagen de lista de reproducción</string>
    <string name="track_item_settings">configuración de track_item_settings</string>
    <string name="artist_item_settings">Configuración del artículo del artista</string>
    <string name="add_to_favourites_or_remove">Agregar a favoritos (o eliminar)</string>
    <string name="unknown_track">Pista desconocida</string>
    <string name="unknown_artist">Artista desconocido</string>
    <string name="unknown_album">Álbum desconocido</string>
    <string name="add_playlist">Agregar lista de reproducción</string>
    <string name="playlist_title">Título de la lista de reproducción</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="playlist_exists">Ya existe una lista de reproducción con el mismo nombre</string>
    <string name="rename_playlist">Cambiar el nombre de la lista de reproducción</string>
    <string name="remove_playlist">Eliminar lista de reproducción</string>
    <string name="ays_remove_playlist">¿Estás seguro de que deseas eliminar esta lista de reproducción?</string>
    <string name="albums">Álbumes</string>
    <string name="track_collections">Seguimiento de colecciones</string>
    <string name="select_all">Seleccionar todo</string>
    <string name="title">Nombre</string>
    <string name="artist">Artista</string>
    <string name="album">Álbum</string>
    <string name="remove_track">Eliminar pista</string>
    <string name="file_is_corrupted">El archivo está dañado</string>
    <string name="remove_track_message">¿Estás seguro de que deseas eliminar esta pista? Se eliminará de forma permanente.</string>
    <string name="shuffle_tracks_button">Botón de reproducción aleatoria de pistas</string>
    <string name="language_button">Botón de selección de idioma</string>
    <string name="language">Idioma</string>
    <string name="themes">Temas</string>
    <string name="playlist_circle_image">Listas de reproducción de portada redondeadas</string>
    <string name="font">Fuente</string>
    <string name="purple">Día Púrpura</string>
    <string name="purple_night">Noche Púrpura</string>
    <string name="red">Día Rojo</string>
    <string name="red_night">Noche Roja</string>
    <string name="blue">Blue Day</string>
    <string name="blue_night">Noche Azul</string>
    <string name="green">Green Day</string>
    <string name="green_night">Noche Verde</string>
    <string name="orange">Día Naranja</string>
    <string name="orange_night">Noche Naranja</string>
    <string name="lemon">Día Del Limón</string>
    <string name="lemon_night">Noche De Limón</string>
    <string name="turquoise">Día Turquesa</string>
    <string name="turquoise_night">Noche Turquesa</string>
    <string name="green_turquoise">Día Verde Turquesa</string>
    <string name="green_turquoise_night">Noche Verde Turquesa</string>
    <string name="sea">Día Del Mar</string>
    <string name="sea_night">Noche Del Mar</string>
    <string name="pink">Pink Day</string>
    <string name="pink_night">Noche Rosa</string>
    <string name="equalizer">Ecualizador</string>
    <string name="bass">Bass</string>
    <string name="custom">Personalizado</string>
    <string name="normal">Normal</string>
    <string name="classic">Clásico</string>
    <string name="dance">Danza</string>
    <string name="flat">Piso</string>
    <string name="folk">De la gente</string>
    <string name="heavy_metal">Heavy Metal</string>
    <string name="hip_hop">Hip Hop</string>
    <string name="jazz">Jazz</string>
    <string name="pop">Pop</string>
    <string name="rock">Rock</string>
    <string name="first_play">Primero necesitas empezar a escuchar la pista.</string>
    <string name="pitch">Pitch</string>
    <string name="speed">Velocidad</string>
    <string name="email">Correo electrónico</string>
    <string name="send_email">Enviar Correo Electrónico</string>
    <string name="_1_what_is_prima">1. ¿Qué es “Prima”?</string>
    <string name="_3_changing_tracks_info_issues">3. Problemas de cambio de información de las pistas</string>
    <string name="changing_tracks_info_answer">Antes de Android 10, Prima puede cambiar fácilmente los metadatos de las pistas. En Android 10, la aplicación solicitará permiso de modificación para cada archivo que desee cambiar. Desde Android 11, cambiar los metadatos de las pistas se ha convertido en un gran problema, debido a que en Android 10 cambiaron a un tipo de almacenamiento diferente. Sin embargo, es posible cambiar los parámetros de la pista en mi aplicación, pero estos cambios solo funcionarán en mi aplicación, porque no cambio los metadatos en sí, sino que simplemente reemplazo los datos cuando se cargan.</string>
    <string name="why_does_the_app_request_permissions">2. ¿Por qué Prima solicita permisos?</string>
    <string name="about_languages">5. Acerca de los idiomas</string>
    <string name="where_language_answer">He traducido Prima solo a los idiomas más utilizados. Si su idioma no se encuentra entre ellos, no debe estar triste; puede escribirme (al desarrollador) al respecto y definitivamente agregaré su idioma si encuentro un traductor. Sin embargo, no puedo prometer que la traducción sea correcta, incluso hoy los traductores cometen errores. Desafortunadamente, no soy un gurú de los idiomas extranjeros y solo hablo inglés y ruso, por lo que puede haber errores de traducción en la aplicación. Si encuentra un error, hágamelo saber.</string>
    <string name="contact_dev_answer">Puede contactarme a través de Github, VKontakte o por correo electrónico. Para hacer esto, vaya a “Acerca de la aplicación” y seleccione el método de comunicación adecuado para usted.</string>
    <string name="not_supported">No es compatible con su dispositivo. Lo siento mucho :(</string>
    <string name="appearance">Apariencia</string>
    <string name="progress">Progreso</string>
    <string name="save_current_track_and_playlist">Guardar la pista y la lista de reproducción actuales</string>
    <string name="save_looping">Guardar bucle</string>
    <string name="save_equalizer_settings">Guardar la configuración del ecualizador</string>
    <string name="show_audio_visualizer">Mostrar visualizador de audio</string>
    <string name="track_order_chooser">Selector de orden de seguimiento</string>
    <string name="by_title">Por Título</string>
    <string name="by_artist">Por Artista</string>
    <string name="by_album">Por álbum</string>
    <string name="by_date">Por Fecha</string>
    <string name="ascending">Ascendente</string>
    <string name="descending">Descendiendo</string>
    <string name="search_by">Buscar por</string>
    <string name="all_matches">Todos los partidos</string>
    <string name="lyrics">Letras</string>
    <string name="api_key">Tu Clave De API</string>
    <string name="empty">Vacío</string>
    <string name="similar_tracks">Pistas Similares</string>
    <string name="track_parameters">Parámetros De Seguimiento</string>
    <string name="please_wait">Por favor espere</string>
    <string name="custom_theme">Tema personalizado</string>
    <string name="select_color">Seleccionar color</string>
    <string name="night">Noche</string>
    <string name="day">Día</string>
    <string name="set_background_picture">Establecer imagen de fondo</string>
    <string name="image_too_big">La imagen es demasiado grande para mostrarse</string>
    <string name="remove_background_picture">Eliminar imagen de fondo</string>
    <string name="what_to_do_with_ringtone">¿Qué hacer con el tono de llamada?</string>
    <string name="make_default_ringtone">Hacer tono de llamada predeterminado</string>
    <string name="choose_contact_ringtone">Elegir tono de llamada de contacto</string>
    <string name="do_nothing_with_ringtone">No hacer nada con el tono de llamada</string>
    <string name="choose_contact_title">Elija contacto</string>
    <string name="success_contact_ringtone">Tono de llamada asignado correctamente a:</string>
    <string name="type_2_dots">Tipo:</string>
    <string name="name_2_dots">Nombre:</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="save_as">Guardar como:</string>
    <string name="music">Música</string>
    <string name="alarm">Alarma</string>
    <string name="notification">Notificación</string>
    <string name="ringtone">Tono de llamada</string>
    <string name="start_2_dots">Inicio:</string>
    <string name="end_2_dots">Fin:</string>
    <string name="reset">Restablecer</string>
    <string name="extension_error">Solo se admiten archivos .mp3 y .wav</string>
    <string name="failure">Fracaso</string>
    <string name="success">Éxito</string>
    <string name="read_error">Error al intentar leer el archivo</string>
    <string name="seconds">segundos</string>
    <string name="play_error">No se puede reproducir este archivo multimedia</string>
    <string name="no_space_error">Su tarjeta SD está llena, no hay suficiente espacio para guardar este archivo</string>
    <string name="write_error">Error al intentar escribir archivo</string>
    <string name="too_small_error">No se puede guardar un archivo tan pequeño, intente alargarlo</string>
    <string name="saved">Guardado</string>
    <string name="set_default_notification">Salvado. ¿Quieres que sea tu notificación predeterminada?</string>
    <string name="default_ringtone_success">Tono de llamada predeterminado modificado</string>
    <string name="trim_audio">Recortar audio</string>
    <string name="bloom">Luminiscencia</string>
    <string name="paste_video_url_here">Pegue el enlace de la URL del video aquí…</string>
    <string name="download">Descarga</string>
    <string name="how_to_use_it">¿Cómo usarlo?</string>
    <string name="how_to_use_2">2. Pegue el enlace copiado en el campo de inserción.</string>
    <string name="how_to_use_3">3. Haga clic en “descargar” y espere a que el video se procese y termine de convertir.</string>
    <string name="how_to_use_4">4. ¡Disfruta de la pista resultante!</string>
    <string name="url_is_empty">URL está vacía…</string>
    <string name="start_conversion">Se inicia la conversión…</string>
    <string name="conversion_completed">¡Conversión completada!</string>
    <string name="write_permission_not_granted">Esta función necesita permiso para escribir en el almacenamiento. Por favor, concédelo y vuelve a intentarlo.</string>
    <string name="incorrect_url_link">Enlace URL incorrecto. Inténtelo de nuevo</string>
    <string name="no_internet">Se requiere una conexión a Internet. Por favor, enciéndelo</string>
    <string name="android11_permission">Debido al hecho de que la política de almacenamiento de Google ha cambiado, Android 11+ requiere permiso para leer y cambiar archivos en el almacenamiento. Este permiso solo es necesario para crear nuevos archivos de música y, en el caso de cambios en los metadatos de las pistas, cambia los datos de los archivos de música. No se preocupe, la aplicación no realiza manipulaciones maliciosas con sus datos. Estás a salvo:}</string>
    <string name="start_with_equalizer">Comience con el ecualizador habilitado</string>
    <string name="android_style_notification">Usar notificación de estilo de Android</string>
    <string name="what_is_prima_answer">Prima es un reproductor de música para Android que funciona con pistas, artistas y álbumes en su dispositivo. Es compatible con muchos formatos de archivo: desde .wav hasta mp3. Prima admite libros de audio. Además, Prima tiene ecualizador, recortador de audio, convertidor de YouTube a MP3 y muchas otras características interesantes. Prima es totalmente personalizable: puede elegir el idioma (20 idiomas), la fuente (cerca de 100) y los temas. También puede establecer su propia imagen de fondo. Puede encontrar todo en la configuración.</string>
    <string name="permissions_answer">Para una funcionalidad completa, Prima solicita los permisos necesarios. En primer lugar, le pregunta sobre la lectura de archivos en su dispositivo. Bueno, es obvio: la aplicación funciona con música en su dispositivo. El segundo es sobre el estado del teléfono. Necesita ejecutar un servicio en segundo plano, por lo que puede comenzar a escuchar la música, encender otra aplicación, pero la música continuará reproduciéndose. Además, el servicio utiliza botones de auriculares y sus devoluciones de llamada. El tercero trata sobre la grabación de audio. Prima en sí no graba nada, se usa para mostrar un hermoso visualizador de audio cuando escuchas la música y eso es todo. El último es sobre la lectura de contactos en su teléfono. Se utiliza para que el recortador de audio establezca un tono de llamada para un contacto específico. Además, si es un usuario de Android 11+ y usa la versión completa (solo para Android 11+), la aplicación solicitará permiso para leer y cambiar todos los archivos en el almacenamiento externo. No se preocupe, está seguro:} es necesario para generar nuevos archivos de música (por ejemplo, en el recortador de audio o desde YouTube</string>
    <string name="_4_what_is_custom_playlist">4. ¿Qué es una lista de reproducción personalizada?</string>
    <string name="custom_playlist_answer">Las listas de reproducción personalizadas son listas de reproducción creadas por el usuario. Son totalmente modificables : puedes cambiar su título, imagen, agregar algunas pistas o incluso eliminarlas. No puedes tener dos o más listas de reproducción con el mismo título - no se creará la nueva.</string>
    <string name="_7_what_is_equalizer">6. ¿Qué es un ecualizador?</string>
    <string name="what_is_equalizer_answer">Para ponerlo simplemente, el ecualizador es una herramienta que te permite ajustar el sonido. En mi ecualizador, puedes modificar las frecuencias, los graves, la reverberación, el tono y la velocidad. (No puedes cambiar el tono y la velocidad en Android 6 y 10. Android 6 no lo hace No los admite y Android 10 no puede tener más de un efecto de audio al mismo tiempo) Puede habilitarlo cuando comenzó a escuchar por primera vez durante la sesión. Esto se debe al hecho de que el ecualizador necesita saber qué audio sesión para cambiar. También en la configuración puede seleccionar el elemento sobre comenzar con un ecualizador. ha comenzado a escuchar una pista por primera vez, puede activarla y desactivarla en cualquier momento. Para los teléfonos, el ecualizador no se admite en posición horizontal debido a que es bastante problemático colocarlo de manera conveniente y su uso se vuelve muy difícil en teléfonos estrechos. Esta regla no se aplica a tabletas y otros dispositivos Android con pantallas grandes. El ecualizador se encuentra en la parte inferior del panel de reproducción. Tiene un icono de doble pirámide.</string>
    <string name="what_is_audio_trimmer">7. ¿Qué es un recortador de audio? El recortador de audio es una herramienta para recortar archivos de música. También admite la reproducción de contenido que desea cortar. Primero debe establecer un borde inicial y final. Puede hacer esto de dos maneras: ingrese la hora manualmente o arrastrando los límites a lo largo de la forma de onda. Para guardar el contenido cortado, debe hacer clic en el menú Guardar. Verá un cuadro de diálogo sobre cómo guardar formato. Si elige un formato de tono de llamada, también puede configurar su música cortada para un contacto específico. Si elige otras variantes, el archivo se guardará en el formato elegido. Por ejemplo, si elige alarma, verá su pista cortada en las pistas de la alarma. Se necesita algo de tiempo para terminar de acortar una pista (normalmente unos segundos, pero depende de la longitud de la pista), así que ten paciencia :)</string>
    <string name="audio_trimmer_answer">8. ¿Qué es un conversor de MP3?</string>
    <string name="what_is_mp3_converter">MP3 Converter es una herramienta que te ayuda a convertir audio de algún sitio (como YouTube, Facebook, etc.) al formato MP3. Es compatible con muchos sitios (lista completa de ellos: https://ytdl-org.github.io/youtube-dl/supportedsites.html). Es muy fácil de usar, solo sigue las instrucciones. La instalación de la pista requiere algo de tiempo, así que tenga paciencia:}</string>
    <string name="mp3_converter_answer">10. ¿Cómo contactar con el desarrollador?</string>
    <string name="_9_how_to_contact_developer">9. ¿Hay anuncios en la aplicación?</string>
    <string name="about_advertisement_question">No, no hay anuncios en la aplicación. No me propuse ganar dinero con mis usuarios, por lo que no encontrará ningún contenido publicitario en mi aplicación. Por el hecho de que usas mi aplicación, no recibo ni un centavo en mi cuenta, por lo que estaré muy feliz si calificas mi aplicación en el mercado de juegos o github. Gracias por estar aquí:}</string>
    <string name="about_advertisement_answer">Convertidor de MP3</string>
    <string name="mp3_converter">Pegue Una URL De Un Video A Continuación Para Descargarlo En Formato MP3</string>
    <string name="paste_url_text">1. Copie el enlace URL al video.</string>
    <string name="how_to_use_1">Sitios compatibles</string>
    <string name="converter_supported_sites">Supported sites</string>
    <string name="downloading">Descargando</string>
    <string name="tracks_in_queue">Pistas en cola</string>
    <string name="no_internet_connection">Algo salió mal. Compruebe su conexión a Internet y vuelva a intentarlo</string>
    <string name="full_title">Título completo</string>
    <string name="primary_artist">Artista principal</string>
    <string name="release_date">Fecha de lanzamiento</string>
    <string name="unknown">Desconocido</string>
    <string name="recording_location">Lugar de grabación</string>
    <string name="producers">Productores</string>
    <string name="featured_artists">Artistas destacados</string>
    <string name="writers">Escritores</string>
    <string name="you_tube">YouTube</string>
    <string name="none">Ninguno</string>
    <string name="description">Descripción</string>
    <string name="track_info">Información de la pista</string>
    <string name="thanks_genius">Toda la información se toma del sitio web de Genius: https://genius.com</string>
    <string name="guess_the_melody">Adivina la melodía</string>
    <string name="play">Jugar</string>
    <string name="about_game">Sobre el juego</string>
    <string name="what_is_this">qué clase de juego es este?</string>
    <string name="what_is_this_answer">Adivina la melodía es un juego en el que se pone a prueba el conocimiento de las canciones de tus listas de reproducción. Debes adivinar la canción eligiendo una de las cuatro opciones</string>
    <string name="game_preparations">Preparativos de juegos</string>
    <string name="game_preparations_answer">Primero debes seleccionar una lista de reproducción. Puede seleccionar todas las pistas que están en el almacenamiento externo, álbumes (por metadatos de pista) y listas de reproducción creadas por usted. También puede crear su propia lista de reproducción temporal para el juego. Luego, debes especificar el número máximo de canciones que habrá en el juego. Si especifica más canciones que en la lista de reproducción, tendrá que adivinar todas las canciones de esta lista de reproducción.</string>
    <string name="gameplay">Jugabilidad</string>
    <string name="gameplay_answer">Después de seleccionar una lista de reproducción, comienza el juego. La pista se reproduce desde una ubicación arbitraria. Puedes escuchar la pista tanto como necesites. La esencia del juego es elegir el nombre de la canción (con el autor). Si no adivina, se resaltará la respuesta correcta. Al final del juego, se muestran el resultado y la lista de las canciones incorrectas.</string>
    <string name="exit">Salir</string>
    <string name="exit_request">¿Seguro que quieres salir?</string>
    <string name="audio_visualizer_style">Estilo visualizador de audio</string>
    <string name="visualizer_style_bar">Bar</string>
    <string name="visualizer_style_wave">Ola</string>
    <string name="create_playlist">Crear lista de reproducción</string>
    <string name="game_params">Parámetros del juego</string>
    <string name="track_amount">Cantidad de pistas</string>
    <string name="playback_time">Tiempo de reproducción (seg)</string>
    <string name="gtm_track_number">Número de pista:</string>
    <string name="score">Puntuación:</string>
    <string name="gtm_next_track">Pista Siguiente</string>
    <string name="track_number_error">El número de pista debe ser mayor que 0</string>
    <string name="playback_time_error">El tiempo de reproducción debe ser mayor que 0</string>
    <string name="game_playlist_small">La lista de reproducción debe contener al menos 4 pistas</string>
    <string name="finish">Terminar</string>
    <string name="favourite">Favorito</string>
    <string name="home_screen">Pantalla de inicio</string>
    <string name="time_left">Tiempo restante</string>
    <string name="minutes_left">Quedan minutos</string>
    <string name="sleep_timer">Temporizador de sueño</string>
    <string name="sleep_time">Tiempo de sueño en minutos</string>
    <string name="sleep_time_error">El tiempo de sueño debe ser mayor que 0</string>
    <string name="sleep_pause">Pausa</string>
    <string name="sleep_continue">Continuar</string>
    <string name="sleep_dismiss">Despedir</string>
    <string name="press_to_exit">Presione dos veces para salir</string>
    <string name="trim_track">Recortar pista</string>
    <string name="media_scanner">Escáner De Medios</string>
    <string name="scan_start">El escaneo comenzó…</string>
    <string name="scan_complete">¡Escaneo completado! Archivos encontrados:</string>
    <string name="location_of_created_files">Ubicación de archivos mp3 convertidos</string>
    <string name="select_folder">Seleccionar carpeta</string>
    <string name="folder_title">Título de la nueva carpeta</string>
    <string name="folder_create_success">Carpeta creada con éxito!</string>
    <string name="folder_create_error">Error al crear una carpeta</string>
    <string name="record_audio">Grabar audio</string>
    <string name="record_params">Parámetros de grabación</string>
    <string name="record_filename">Nombre de archivo</string>
    <string name="record_source">Fuente de registro</string>
    <string name="source_playback">Reproducción Micrófono Detener la grabación</string>
    <string name="source_mic">Tiempo de grabación</string>
    <string name="stop_recording">Stop recording</string>
    <string name="recording_time">Recording time</string>
    <string name="add_to_queue_or_remove">Agregar a la cola (o eliminar)</string>
    <string name="blur_on_background">Imagen del álbum borrosa en el fondo</string>
    <string name="display_covers">Mostrar portadas de pistas / listas de reproducción (afecta el rendimiento)</string>
    <string name="hide_cover">Ocultar la portada de la pista en el panel de reproducción</string>
    <string name="rotate_cover">Gire la tapa del pequeño panel de reproducción</string>
    <string name="new_version">Nueva versión</string>
    <string name="later">Más tarde</string>
    <string name="statistics">Estadísticas</string>
    <string name="add_playlist_to_favourites">Agregar lista de reproducción a favoritos (o eliminar)</string>
    <string name="best_track">El tema más escuchado</string>
    <string name="best_artist">El artista más escuchado</string>
    <string name="best_playlist">La lista de reproducción más escuchada</string>
    <string name="music_in_time">Tiempo dedicado a escuchar música:</string>
    <string name="tracks_listened">Pistas escuchadas:</string>
    <string name="tracks_converted">Pistas convertidas:</string>
    <string name="tracks_recorded">Pistas grabadas:</string>
    <string name="tracks_trimmed">Pistas recortadas:</string>
    <string name="tracks_changed">Pistas cambiadas:</string>
    <string name="lyrics_shown">Se muestran las letras de las canciones:</string>
    <string name="number_of_created_playlists">Número de listas de reproducción creadas:</string>
    <string name="number_of_guessed_tracks">Número de pistas adivinadas en el juego Adivina la Melodía:</string>
    <string name="all_time">Todo El Tiempo</string>
    <string name="week">Semana</string>
    <string name="month">Mes</string>
    <string name="year">Año</string>
    <string name="app_was_opened">Cuántas veces se abrió la aplicación:</string>
    <string name="clear_statistics">Borrar todas las estadísticas</string>
    <string name="pause_recording">Pausar grabación</string>
    <string name="resume_recording">Reanudar grabación</string>
    <string name="clear_statistics_dialog">¿Está seguro de que desea borrar todas las estadísticas?</string>
</resources>
